<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="infoTab">Info</string>
    <string name="hazard_heading">Gefahrenstufen gemäss Europäische Gefahrenskala</string>
    <string name="hazard_desc">
        Die im Lawinenlagebericht verwendeten Gefahrenstufen sind ein international anerkannter Standard (Europäische Gefahrenskala) 
        zur Beurteilung der Lawinengefahr in alpinem Gelände und ergeben sich u.a. aus der Schneebeschaffenheit, dem Schneedeckenaufbau, 
        vergangenen und gegenwärtigen Wetterverhältnissen und der Auslösewahrscheinlichkeit einer Lawine. 
        Die Gefahrenskala ist aufgeteilt in fünf Gefahrenstufen.
        \n\nDiese Gefahrenstufen bieten lediglich einen allgemeinen Anhaltspunkt für die Wahrscheinlichkeit einer Lawine und 
        sollten stets in Verbindung mit dem eigenen Erfahrungsschatz und Hintergrundwissen sowie den detaillierten Informationen aus dem Lawinenlagebricht verwendet werden.
    </string>
    <string name="hazard_level_1_desc">
        Die Schneedecke ist allgemein gut verfestigt und stabil. 
        \n\nEine Lawinenauslösung ist allgemein nur bei grosser Zusatzbelastung (z.B. Skifahrergruppe ohne Abstände, Pistenfahrzeug, Fussgänger/Alpinist) 
        an sehr wenigen, extremen Steilhängen möglich. Spontan sind nur kleine Lawinen (sogenannte Rutsche) möglich.
    </string>
    <string name="hazard_level_2_desc">
        Die Schneedecke ist an einigen (im Lawinenlagebericht im allgemeinen näher beschriebenen) Steilhängen nur mässig verfestigt, ansonsten allgemein gut verfestigt.
        \n\nEine Lawinenauslösung ist insbesondere bei grosser Zusatzbelastung (z.B. Skifahrergruppe ohne Abstände, Pistenfahrzeug, Fussgänger/Alpinist) vor allem an den angegebenen Steilhängen möglich. 
        Grössere spontane Lawinen sind nicht zu erwarten.
    </string>
    <string name="hazard_level_3_desc">
        Die Schneedecke ist an vielen (im Lawinenlagebericht im allgemeinen näher beschriebenen) Steilhängen nur mässig bis schwach verfestigt.
        \n\nEine Lawinenauslösung ist bereits bei geringer Zusatzbelastung (z.B. einzelner Skifahrer, Schneeschuhgeher) vor allem an den angegebenen Steilhängen möglich. 
        Fallweise sind spontan einige mittlere, vereinzelt aber auch grosse Lawinen möglich.
    </string>
    <string name="hazard_level_4_desc">
        Die Schneedecke ist an den meisten Steilhängen (im Lawinenlagebericht im allgemeinen näher beschriebenen) schwach verfestigt.
        \n\nEine Lawinenauslösung ist bereits bei geringer Zusatzbelastung (z.B. einzelner Skifahrer, Schneeschuhgeher) an zahlreichen Steilhängen wahrscheinlich. 
        Fallweise sind spontan viele mittlere, mehrfach auch grosse Lawinen zu erwarten.
    </string>
    <string name="hazard_level_5_desc">
        Die Schneedecke ist allgemein schwach verfestigt und weitgehend instabil.
        \n\nSpontan sind zahlreiche grosse Lawinen, auch in mässig steilem Gelände, zu erwarten.
    </string>
    <string name="reduction_heading">Reduktionsmethode</string>
    <string name="reduction_desc">
        Man kann niemals zu 100% ausschliessen, bei der Befahrung oder Begehung eines Hangs in eine Lawine zu geraten.
        Die von Werner Munter entwickelte Reduktionsmethode ist ein Verfahren, das Risiko einer Lawinenauslösung auf ein
        akzeptables Minimum zu reduzieren. Die Reduktionsmethode kombiniert die
        Gefahrenstufe aus dem Lawinenlagebericht (LLB) mit sogenannten Reduktionsfaktoren und ermittelt daraus einen Wert zur Abschätzung
        der Wahrscheinlichkeit für eine Lawine.
        \n\nDie Reduktionsmethode ordnet der jeweiligen Gefahrenstufe aus dem Lawinenlagenbericht einen Zahlenwert, auch 
        Gefahrenpotential genannt, zu. Faktoren, die die Gefahr einer Lawine mindern können, auch Reduktionsfaktoren genannt, werden 
        ebenfalls mit entsprechenden Zahlenwerten belegt. Die Multiplikation der verschiedenen anwendbaren Reduktionsfaktoren muss 
        dann einen Wert grösser oder gleich dem Gefahrenpotential gemäss dem Lawinenlagebericht ergeben, um zu einem akzeptablen Restrisiko 
        zu gelangen.
        \n\nBei der Reduktionsmethode handelt es sich um eine Planungs- und Kontrollinstrument, um zu prüfen, ob die geplante Route geeignet ist 
        für die gegebene Lawinensituation. Es handelt sich dabei lediglich um eine Abschätzung und sollte daher zusammen mit der 
        3x3-Filtermethode sowie dem jeweiligen eigenen Erfahrungsschatz und Wissen angewendet werden.
        \n\nDie Reduktionsmethode ist für nördliche Breitengrade zwischen dem 35° and 55° Breitengrad ausgelegt (was die gängigen Skiregionen abdeckt).
        Besondere Vorsicht gilt in sehr weit nördlich gelegenen Regionen (Skandinavien, Alaska), da durch die verminderte Einstrahlung der 
        Schneedeckenaufbau im Allgemeinen instabiler ist. Ebenso muss die Reduktionsmethode für die südliche Hemisphere angepasst werden.
        \n\nDiese Beschreibung stellt nur einen kurzen Überblick dar. Für weiterführende Information wird auf die entsprechende Fachliteratur 
        sowie entsprechendes praktisches Training, z.B im Rahmen eines professionellen Lehrgangs, verwiesen.
	</string>
	<string name="threex3_heading">3x3 Filtermethode</string>
    <string name="threex3_desc">Die 3x3 Filtermethode ist ein von Werner Munter entwickeltes Verfahren zur Unterstützung bei der Beurteilung des 
        Lawinenrisikos unter der Berücksichtigung verschiedener Aspekte und Einflüsse auf die geplante Tour bzw. Route. Sie kombiniert drei Phasen der 
        Touren- bzw. Routenplanung (zu Hause, vor Ort, im Einzelhang) mit den drei Faktoren Wetter/Schnee, Gelände und Mensch. Die 3x3 Filtermethode
        soll den Entscheidungsprozess unterstützen. Diese Anwendung enthält eine Checkliste, um diese Faktoren und Entscheidungskriterien abzuprüfen.
        \n\nEs handelt sich lediglich um eine Checkliste und setzt zwingend das zugrundeliegende Hintergrundwissen voraus. Auch sollte es mehr als ein 
        Trainingsinstrument zur Verinnerlichung der verschiedenen Faktoren verstanden werden und weniger als ein Tool, das man tatsächlich aktiv im Gelände einsetzt. 
        Ziel sollte sein, dass man die gesamten Zusammenhänge verinnerlicht und sie unmittelbar anwenden kann.
        \n\nDiese Beschreibung stellt nur einen kurzen Überblick dar. Für weiterführende Information wird auf die entsprechende Fachliteratur 
        sowie entsprechendes praktisches Training, z.B im Rahmen eines professionellen Lehrgangs, verwiesen.
	</string>

	<string name="books_heading">Literatur</string>
    <string name="threex3LawinenBook_title">3x3 Lawinen (Deutsch)</string>
    <string name="PowderGuideBook_title">Powder Guide (English)</string>
    
    <string name="thankyou">Danke</string>
    <string name="dave">Dave O\'Riordan\n\tTesting und Beratung</string>
    <string name="giac">Giacomo Ghezzi\n\tItalienische Übersetzung</string>
    <string name="peter">Peter Schnappauf\n\tDeutsch Übersetzung und Beratung</string>
    
</resources>