<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="infoTab">Info</string> 
	<string name="hazard_heading">Indice de risque</string> 
	<string name="hazard_desc">L\'indice de risque utilisé dans le bulletin d\'avalanche est un standart international reconnu 
	    pour identifier le niveau général du risque d\'avalanches en montagne enneigée. C\'est une combinaison de la stabilité 
	    du manteau neigeux avec la probabilité de déclenchement. Il se présente selon une échelle de cinq niveaux. 
	    \n\nCes niveaux d\'aléa donnent seulement une tendance générale de la possibilité du déclenchement d\'avalanche et 
	    doivent être toujours utilisés en relation avec votre expérience et les informations recueillies dans le bulletion 
	    d\'avalanche.
	</string> 
	<string name="hazard_level_1_desc">Le manteau neigeux est bien stabilisé dans la plupart des pentes. Les déclenchements 
	    d\'avalanches ne sont en général possibles que par forte surcharge sur de très rares pentes raides. Seules des petites 
	    avalanches peuvent se produire spontanément. Même sur les très fortes pentes, de très fortes contraintes supplémentaires 
	    sont nécessaires pour le déclenchement. 
	    \n\nLe ski hors-pistes et de randonnée sont globalement sûres, avec des zones dangereuses rares et facilement identifiées.
	</string> 
	<string name="hazard_level_2_desc">Dans quelques pentes raides, le manteau neigeux n\'est que modérement stabilisé. Ailleurs 
	    il est bien stabilisé. Des départs spontanés d\'avalanches de grande ampleur ne sont pas à craindre. Les conditions sont 
	    globalement favorables pour le choix d\'itinéraires sûrs. Néanmoins, la possibilité de déclencher une avalanche existe, 
	    en particulier sous des charges plus élevées telles qu\'un groupe skiant rapproché (montée ou descente). Les pentes 
	    abruptes avec des conditions de neige défavorables peuvent être déclenchées par un skieur seul. 
	    \n\nLes itinéraires très fréquentés et le hors-piste controlé de proximité sont généralement sans danger.
	</string> 
	<string name="hazard_level_3_desc">Dans de nombreuses pentes raides, le manteau neigeux n\'est que modérement ou faiblement 
	    stabilisé, spécialement celles décrites dans le bulletin d\'avalanche. Des déclenchements naturels d\'avalanche de taille 
	    moyenne sont possibles et, dans de rares occasions, de plus grande taille. Le ski hors-pistes et de randonnée nécessitent 
	    bonne expérience et précautions. 
	    \n\nMême un skieur seul peut déclencher une avalanche dans ces conditions, spécialement sur fortes pentes.
	</string> 
	<string name="hazard_level_4_desc">Le manteau neigeux est faiblement stabilisé dans la plupart des pentes raides. Le 
	    déclenchement spontané ou provoqué d\'avalanches est probable, et peut être grand. 
	    \n\nLe passage dans des zones avalancheuses est déconseillé.
	</string> 
	<string name="hazard_level_5_desc">L\'instabilité du manteau neigeux est généralisée. Le déclenchement spontané ou provoqué 
	    d\'avalanches est certain, et probablement très grand. 
	    \n\nLe passage même dans des zones à faible pente est risqué s\'il se situe dans une zone d\'arrivée d\'avalanche.
	</string> 
	<string name="reduction_heading">Méthode de réduction</string> 
	<string name="reduction_desc">Il n\'est jamais possible d\'être certain à 100% de pouvoir parcourir une forte pente enneigée 
	    sans y déclencher une avalanche. La formule de la méthode de réduction a été développée par Werner Munter pour aider à 
	    réduire de déclenchement provoqué d\'avalanche à un niveau acceptable. Elle combine l\'indice de risque du bulletin 
	    d\'avalanche avec plusieurs mesures de sécurité, ou de facteurs de réduction, pour fournir une estimation du risque 
	    d\'avalanche. 
	    \n\nCette formule assigne un nombre à l\'indice de risque du bulletin météo d\'avalanche, appelé le danger potentiel. Elle 
	    fournit des valeurs aux facteurs variés de réduction que vous pouvez utiliser pour réduire le risque. Pour atteindre un 
	    niveau acceptable de risque, la multiplication simultanée de tous les facteurs de réduction peut aboutir à un nombre plus 
	    grand que celui du danger potentiel initial. 
	    \n\nElle est conçue comme un outil d\'aide à votre décision de choix d\'itinéraire pour apprécier la sécurité avalanche de 
	    celui-ci vis à vis des conditions nivo-météorologiques connues du jour. Elle fournit seulement une estimation des conditions 
	    globales du trajet et devrait être utilisée conjointement avec la méthode du filtre 3x3, l\'expérience et la connaissance du 
	    risque d\'avalanche. 
	    \n\nLa méthode de réduction est conçue pour être utilisée aux latitudes Nord, entre 35° and 55°, ce qui couvre les domaines 
	    skiables les plus populaires. D\'autres précautions doivent être prises plus au Nord (ex: Alaska et Scandinavie) car la plus 
	    faible radiation solaire rend le manteau nneigeux moins stable. Elle doit aussi être adaptée pour l\'hémisphère Sud. 
	    \n\nCette description est seulement un rapide survol de la méthode de réduction et ne se substitue pas à une lecture de la 
	    littérature experte et des formations enseignées par les professionels en avalanche.
	</string> 
	<string name="threex3_heading">3x3 Filter Method</string> 
	<string name="threex3_desc">La méthode du filtre 3x3 a été développée par Werner Munter pour aider l\'estimation du risque 
	    d\'avalanche en identifiant les différents paramètres. Elle fournit trois étapes de bilan, avec trois types de facteurs, pour 
	    aider au processus de décision avant et pendant le parcours en montagne enneigée. Cette application fournit une liste de 
	    contrôle vous rappelant les facteurs importants pour l\'aide à votre décsion avant et pendant votre parcours en zone 
	    d\'avalanche. 
	    \n\nCette liste est simplement récapitulative. Il est important de comprendre complètement chacun de ses points grâce à 
	    une formation appropriée. Ce n\'est pas le cochage des points de la liste qui assure la sécurité, c\'est la compréhension 
	    approfondie de chacun des facteurs récapitulés. 
	    \n\nTravailler sur la mémorisation de cette liste au cours de l\'hiver, spécialement des aspects locaux, est une bonne idée. 
	    Il ne sera pas toujours pratique de sortir votre téléphone et de voir cette liste de vérification pour votre prise de 
	    décisions. C\'est particulièrement le cas dans des conditions extrêmes où vous pouvez avoir besoin de prendre des décisions 
	    rapides pour vous adapter aux conditions changeantes, ou lorsque vous et vos amis sont heureux de rejoindre des traces 
	    fraîches. Votre ambition devrait être de connaître et de comprendre ces facteurs assez profondément et instinctivement pour 
	    que cette application téléphone devienne inutile. 
	    \n\nCette description est seulement un bref aperçu de la méthode 3x3 de filtre et n\'est pas un substitut à la lecture de 
	    la littérature spécialisée et à la participation à la formation dispensée par des professionnels d\'avalanche.
	</string> 
	<string name="books_heading">Book References</string> 
	<string name="threex3LawinenBook_title">3x3 Lawinen (Allemand)</string> 
	<string name="PowderGuideBook_title">Powder Guide (Anglais)</string> 
	
	<string name="thankyou">Merci</string> 
	<string name="dave">Dave O\'Riordan\n\tTest et conseiller</string> 
	<string name="giac">Giacomo Ghezzi\n\tTraduction Italienne</string> 
	<string name="peter">Peter Schnappauf\n\tTraduction en Allemand et conseiller</string>
	<string name="francois">François Rapin\n\tTraduction Française</string>  
	  
</resources>